北京用「超級馬里奧」卡通作反腐宣傳涉侵權

中共中央政法委員會推出新的反貪腐宣傳片，但涉嫌侵犯版權。

片段模擬電視遊戲，法官闖關期間，老虎、蒼蠅一起打，表揚湖南法院去年嚴厲打擊職務犯罪，有超過一千名官員涉案，其中13人是正廳級以上的幹部，同時宣揚國家主席習近平的反貪腐政策。但片段的角色、場景，以至是背景音樂，都同日本任天堂的電視遊戲「超級馬里奧」一模一樣，涉嫌侵犯版權。片段現在已經下架，任天堂低調回應，指不會針對個別案件發表評論。

北京政府的反貪腐宣傳過往多次使用「超級馬里奧」，但從未得到公司的授權。

等睇mario是支國原創的，日本是老翻的

怕撚咩 係贏國

任天堂最強法務部都淆底唔敢告

中國要用，要問你拎版權嘅咩？

第三世界法律點打？

要不是我們中國，你小日本的瑪利奧......

幫你免費宣傳
你仲咁多野講啦

根本告唔入啦

垃圾支國

任天堂唔敢告

毒撚look

任天堂打官司都係日本無敵姐，去到美國打都輸過，何況「或成為大贏家」中國

唔係話咩版權要跟返係中國註冊時間咩，new balance 就係咁輸。

Cctvb有冇報導呢段？

原告變被告

超級中國馬里

中國做得到

馬里奧入黨

中國政府好尊重知識版權